\begin{longtable}{ p{.30\textwidth} p{.70\textwidth} }
  \caption{Definition der Schutzbedarfskategorien} \\
  \label{schutzbedarf_definition} \\
  \hline 
	 \textbf{Kategorie} & \textbf{Auswirkung} \\
  \hline
		normal &
			Die Schadensauswirkungen sind begrenzt und überschaubar. \\
		hoch &
			Die Schadensauswirkungen können beträchtlich sein. \\
		sehr hoch &
			Die Schadensauswirkungen können ein existenziell bedrohliches, katastrophales Ausmaß erreichen. \\
\end{longtable}


\begin{longtable}{ p{.26\textwidth} p{.24\textwidth} p{.25\textwidth} p{.25\textwidth} }
  \caption{Beispielhafte Schutzbedarfsanalyse Curta} \\
  \label{schutzbedarf_analyse} \\
  \hline 
	 \textbf{Objekt} & \textbf{Verfügbarkeit} & \textbf{Integrität} & \textbf{Vertraulichkeit} \\
  \hline
		\textit{GP1 - Forschung} &
			hoch	
			&
			hoch
			&
			normal
			\\
		\textit{GP2 - Verwaltung} &
			normal
			&
			normal
			&
			normal \\
		\textit{BA0 - Betriebssoftware} &
			hoch
			&
			hoch
			& 
			normal
			\\
		\textit{BA1 - Job-Scheduler Slurm} &
			hoch	
			&
			normal
			&
			normal
			\\
		\textit{FA0 - Forschungsanwendung (normal)} &
			normal
			&
			normal
			&
			normal
			\\
		\textit{FA1 - Forschungsanwendung (hoch)} &
			hoch
			&
			hoch
			&
			normal
			\\
		\textit{S0 - Knoten} &
			hoch
			&
			hoch
			&
			normal
			\\
		\textit{S1 - Netzwerk} &
			hoch
			&
			normal
			&
			normal
			\\
\end{longtable}
